<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hugo on Blog Dyego Maas</title>
    <link>https://blog.dyegomaas.com.br/tags/hugo/</link>
    <description>Recent content in hugo on Blog Dyego Maas</description>   
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.dyegomaas.com.br/tags/hugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como implementei a busca offline para o meu site estático feito em Hugo</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-implementei-busca-offline-blog/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-implementei-busca-offline-blog/</guid>
      <description>Este blog começou como um experimento e um objetivo: não custar nada no fim do mês.
Por isso decidi criar um site estático com um gerador chamado Hugo. Isso significa que não existe um backend para o blog; não existe uma arquitetura Cliente/Servidor, apenas o cliente, e todo o conteúdo do site é pré-renderizado.
Mas nem por isso ele precisa ser muito restrito em funcionalidades. Não é a falta de um servidor que impediria ter um recurso de busca de conteúdo no site.</description>

      
      
      
      
      
        
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-implementei-busca-offline-blog/img/cover-lunr.png" type="image/png"/>      
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrega contínua de blogs Hugo com GitHub Actions</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-continuous-delivery-blog-com-hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-continuous-delivery-blog-com-hugo/</guid>
      <description>O Hugo é hoje um dos melhores e mais populares geradores de sites estáticos. Já o GitHub Pages oferece um excelente serviço para distribuir gratuitamente conteúdos estáticos, o que é perfeito para blogs. Logo, é natural que as duas ferramentas sejam comumente usadas em conjunto.
A partir do momento que o blog estiver todo configurado, com todos os templates customizados da forma como queremos, o dia-a-dia do blog passa a revolver em torno da criação de conteúdo.</description>

      
      
      
      
      
        
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-continuous-delivery-blog-com-hugo/img/cover.png" type="image/png"/>      
    </item>
    
  </channel>
</rss>