<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ambev tech on Blog Dyego Maas</title>
    <link>https://blog.dyegomaas.com.br/tags/ambev-tech/</link>
    <description>Recent content in ambev tech on Blog Dyego Maas</description>   
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.dyegomaas.com.br/tags/ambev-tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como criar um gerador de microserviços usando o Replicante</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-criando-um-gerador-microservicos-com-replicante/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-criando-um-gerador-microservicos-com-replicante/</guid>
      <description>Em cada organização, há uma estratégia diferente para agilizar a criação de novos microserviços. O espectro é bem amplo, indo de padronização global até a liberadade total.
Em muitos lugares, a estratégia da estrada pavimentada ainda não é uma realidade, e não há geradores de serviços, nem muitas bibliotecas prontas para facilitar muitas das situações do dia-a-dia. Mas existem formas de agilizar a criação de novos microserviços que não exigem tanto esforço e podem ser implementadas rapidamente.</description>

      
      
        
        
        
          
          
            
            
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/img/posts/social-media.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma estratégia para nivelar o conhecimento de um time em tempo recorde</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-construindo-um-time-que-nao-tem-medo-de-aprender-e-ensinar/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-construindo-um-time-que-nao-tem-medo-de-aprender-e-ensinar/</guid>
      <description>Por volta de maio de 2020, ainda bem no começo da pandemia, nasceu na Ambev Tech um time responsável por construir a nova plataforma de promocionamento de produtos da Ambev no Brasil. O time já nasceu com todos trabalhando remotamente, ainda aprendendo a lidar com as novas rotinas, e com a explosão de reuniões no Zoom.
Excluindo outros papéis como product owner e coordenador, a composição do time era a seguinte:</description>

      
      
        
        
        
          
          
            
            
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/img/posts/social-media.png" type="image/png" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>