<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kubernetes on Blog Dyego Maas</title>
    <link>https://blog.dyegomaas.com.br/tags/kubernetes/</link>
    <description>Recent content in kubernetes on Blog Dyego Maas</description>   
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.dyegomaas.com.br/tags/kubernetes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Acelerando desenvolvimento para Kubernetes com Tilt</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-tilt/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-tilt/</guid>
      <description>É fácil testar localmente uma aplicação destinada a rodar num cluster Kubernetes?
Na maioria dos casos a resposta é não, e o motivo é simples: o Kubernetes é uma plataforma especialmente adequada para a arquitetura de microserviços, e microserviços geralmente vivem num ecossistema complexo, em meio a outros serviços, load balancers, ingress, mecanismos de auto-scaling e muito mais.
Testar um serviço ou alguns poucos serviços localmente pode ser feito facilmente com o auxílio do Docker Compose, mas a verdade é que este &amp;ldquo;ambiente local&amp;rdquo; não é nada parecido com a realidade de um cluster Kubernetes.</description>

      
      
        
        
        
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-tilt/img/cover.jpg" type="image/jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um cluster K8s local com Kind</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-criando-um-cluster-k8s-local-com-kind/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-criando-um-cluster-k8s-local-com-kind/</guid>
      <description>Há vários casos em que é útil configurar um cluster Kubernetes local. Quando estamos aprendendo Kubernetes pela primeira vez, por exemplo, rodar a coisa toda localmente ajuda bastante. Ou talvez só queiramos testar alguma funcionalidade do Kubernetes sem impactar um cluster produtivo.
De um jeito ou de outro, precisamos escolher qual solução de cluster local usar, e temos várias a disposição:
 Kind k3d Minikube Microk8s Docker for Desktop  Destas opções, a única que nunca testei foi o Microk8s.</description>

      
      
        
        
        
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-criando-um-cluster-k8s-local-com-kind/img/cover.jpg" type="image/jpg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>