<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>replicante on Blog Dyego Maas</title>
    <link>https://blog.dyegomaas.com.br/tags/replicante/</link>
    <description>Recent content in replicante on Blog Dyego Maas</description>   
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.dyegomaas.com.br/tags/replicante/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como criar um gerador de microservicos usando o Replicante</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-criando-um-gerador-microservicos-com-replicante/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-criando-um-gerador-microservicos-com-replicante/</guid>
      <description>Em cada organização, há uma estratégia diferente para agilizar a criação de novos microserviços. O espectro é bem amplo, indo de padronização global até a liberadade total.
Na maioria dos lugares, a estratégia da estrada pavimentada ainda não é uma realidade, e não há geradores de serviços, nem bibliotecas prontas para facilitar muitas das situações do dia-a-dia. Mas existem formas de agilizar a criação de novos microserviços que não exigem tanto esforço e podem ser implementadas rapidamente.</description>

      
      
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/tags/replicante/img/posts/social-media.png" type="image/png"/>      
    </item>
    
    <item>
      <title>Acelerando a criação de aplicações e serviços com Replicante</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-replicante/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-replicante/</guid>
      <description>Neste artigo, pretendo apresentar uma nova ferramenta para facilitar a geração de projetos a partir de templates. Um processador de templates chamado Replicante. Meu primeiro projeto open-source.
Nos parágrafos abaixo, vou tentar explicar as motivações que me levaram a implementar esse projeto, e como ele pode ser usado para facilitar a vida em algumas tarefas banais que acabam consumindo nosso tempo.
CTRL+C, CTRL+V Plus De vez em quando temos que começar um novo projeto de software.</description>

      
      
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/tags/replicante/img/posts/social-media.png" type="image/png"/>      
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma CLI com Gluegun</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-criando-uma-cli-com-gluegun/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-criando-uma-cli-com-gluegun/</guid>
      <description>Quando comecei a implementar o Replicante (o meu primeiro projeto que considero verdadeiramente open source), precisei de uma ferramenta que me permitisse implementar uma CLI (command line interface) apresentável, fácil de usar, e fácil de desenvolver. Encontrei tudo isso no Gluegun.
Gluegun? Gluegun é um toolkit para desenvolvimento de apps de linha de comando escritos em TypeScript. O nome é bem condizente com a sua construção, pois ele cola com maestria uma série de excelentes bibliotecas para resolver os principais problemas de um app de linha de comando.</description>

      
      
      
      
      
        
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-criando-uma-cli-com-gluegun/img/cover.jpg" type="image/png"/>      
    </item>
    
  </channel>
</rss>