<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>python on Blog Dyego Maas</title>
    <link>https://blog.dyegomaas.com.br/tags/python/</link>
    <description>Recent content in python on Blog Dyego Maas</description>   
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.dyegomaas.com.br/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gerando diagramas UML programaticamente com yUML e Python</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-gerando-uml-programaticamente-com-yuml-e-python/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-gerando-uml-programaticamente-com-yuml-e-python/</guid>
      <description>Neste artigo rápido, pretendo fazer uma apresentação rápida do yUML e mostrar como podemos tirar proveito da ferramenta para gerar diagramas UML da documentação de um projeto. Tudo isso de forma programática, de modo que a documentação seja reflexo da realidade do código.
yUML O yUML é uma ferramenta de geração de diagramas UML como esboço. Ele não tem a ambição de ser ferramenta última de diagramação, mas de ajudar a criar alguns tipos de diagrama de forma facilitada.</description>

      
      
        
        
        
          
          
            
            
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/img/posts/social-media.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Ping-pong Pair Programming</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-ping-pong-pair-programming/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-ping-pong-pair-programming/</guid>
      <description>Duas cabeças pensam melhor que uma, já dizia o ditado. E muitas vezes é verdade mesmo. Por isso, a prática da programação em par, ou pair programming tem ganhado tanta força mundo afora.
Pair programming A ideia básica é simples: tal como no rally, em que o piloto e o navegador colaboram para vencer a corrida, no pair programming a dupla colabora numa dinâmica parecida.
  Um programador assume o papel de piloto (e o teclado), e o outro de navegador, responsável por acompanhar o desenvolvimento e antecipar os próximos passos.</description>

      
      
        
        
        
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-ping-pong-pair-programming/img/cover-tdd-cycle.png" type="image/png" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>