<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>dotnet on Blog Dyego Maas</title>
    <link>https://blog.dyegomaas.com.br/tags/dotnet/</link>
    <description>Recent content in dotnet on Blog Dyego Maas</description>   
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.dyegomaas.com.br/tags/dotnet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como adicionar Source Link num pacote NuGet</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-adicionar-source-link-pacote-nuget/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-adicionar-source-link-pacote-nuget/</guid>
      <description>Como pudemos ver no artigo anterior, o Source Link é uma tecnologia que visa prover uma grande experiência de depuração para binários .NET e que facilita muito a vida dos desenvolvedores na hora de resolver problemas.
 Neste artigo, veremos como adicionar suporte ao Source Link nas nossas bibliotecas.
 Como adicionar Source Link num assembly O primeiro passo para adicionar suporte ao Source Link nos nossos assemblies é instalar o pacote Source Link do provedor de controle de versão que você utiliza no seu projeto.</description>

      
      
      
      
      
        
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-adicionar-source-link-pacote-nuget//img/posts/post-dotnet.jpg" type="image/png"/>      
    </item>
    
    <item>
      <title>Como depurar pacotes NuGet com Source Link</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-depurar-com-source-link/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-depurar-com-source-link/</guid>
      <description>O Source Link é uma tecnologia que visa prover uma grande experiência de depuração para binários .NET e que facilita muito a vida dos desenvolvedores na hora de resolver problemas.
 Para isso, ele insere metadados nos binários e nos pacotes NuGet, de modo que a IDE possa fazer o download do código fonte diretamente dos repositórios no GitHub, GitLab, Azure DevOps, ou qualquer outro provedor que tenha suporte ao recurso.</description>

      
      
      
      
      
        
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-depurar-com-source-link//img/posts/post-dotnet.jpg" type="image/png"/>      
    </item>
    
    <item>
      <title>Versionamento semântico simplificado com MinVer</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-versionamento-semantico-com-minver/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-versionamento-semantico-com-minver/</guid>
      <description>MinVer é uma ferramenta extremamente útil para facilitar o versionamento semântico de assemblies .NET usando Git tags.
O versionamento semântico, de acordo com o SemVer 2.0.0, segue a seguinte estrutura: [Major].[Minor].[Patch]. Resumindo:
 Quando a Major sobe, isso indica que ouve uma grande mudança, e possível quebra de compatibilidade com as versões anteriores Quando a Minor sobe, isso indica adição de funcionalidade, sem perda de compatibilidade Quando o Patch sobe, isso indica correções ou melhorias  Versionamento semântico mal feito Tradicionalmente, a forma como controlamos a versão de um assembly é através da tag &amp;lt;PackageVersion&amp;gt;1.</description>

      
      
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/tags/dotnet/img/posts/social-media.png" type="image/png"/>      
    </item>
    
    <item>
      <title>Explorando o MediatR</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-mediatr/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-mediatr/</guid>
      <description>O MediatR é uma biblioteca pouco ambiciosa, feita para resolver um problema bem específico: como, dentro de um processo, desacoplar o envio de mensagens do manuseio das mesmas? E o MediatR faz isso de forma simples e elegante.
MediatR A biblioteca foi criada por Jimmy Bogard, o mesmo autor do AutoMapper, e está atualmente na sua quinta versão. Um item bacana é que a biblioteca não tem dependências.
Requests e Handlers O que eu mais gosto do MediatR é a forma como ele facilita mover toda lógica de negócio da camada de apresentação para a camada de aplicação.</description>

      
      
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/tags/dotnet/img/posts/social-media.png" type="image/png"/>      
    </item>
    
  </channel>
</rss>