<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Blog Dyego Maas</title>
    <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Blog Dyego Maas</description>   
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Code Coverage garante qualidade?</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/code-coverage/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/code-coverage/</guid>
      <description>Code coverage (cobertura de código) é o percentual de código que está coberto por testes automatizados. Essa métrica é medida em todo código que é executado quando os testes rodam. Ela pode nos dar um feedback poderoso, mas também tem suas fragilidades.
 Neste artigo, vamos explorar vários aspectos do Code Coverage, veremos como melhor aplicá-la para obter bons resultados, e também um pouco sobre métricas complementares que ajudam a ganhar confiança nos números obtidos.</description>

      
      
        
        
        
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/code-coverage/img/featured.jpg" type="image/jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Atualizando o livro mais influente da era BASIC</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/atualizando-basic-computer-games/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/atualizando-basic-computer-games/</guid>
      <description>BASIC Computer Games é considerado um dos livros mais influentes da sua época. Foi o primeiro livro de programação a vender mais de 1 milhão de cópias e houve uma época em que havia mais cópias do livro distribuídos em bibliotecas do que computadores capazes de rodar BASIC.
 Nas décadas de 1970 e 1980, revistas de programação traziam uma série de programas impressos, que precisavam então ser digitados num computador para rodar.</description>

      
      
        
        
        
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/atualizando-basic-computer-games/img/featured.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizando centenas de repositórios usando a ferramenta Gource</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-visualizando-centenas-projetos-com-gource/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-visualizando-centenas-projetos-com-gource/</guid>
      <description>Visualizar um repositório com a ferramenta Gource é bastante simples. Basta rodar o comando gource dentro do repositório e voilà. Mas e se quisermos gerar uma visualização de centenas de repositórios de uma vez? É este cenário que exploro nesse post.
  Figura 1. Visualização com Gource  Organizações que trabalham com microsserviços tendem a distribuir o desenvolvimento em um grande número de pequenos repositórios. Cada microsserviço e cada microfrontend reside em um repositório próprio.</description>

      
      
        
        
        
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-visualizando-centenas-projetos-com-gource/img/featured.jpg" type="image/jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>A melhor forma de posicionar variáveis locais num método</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-posicionamento-variaveis/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-posicionamento-variaveis/</guid>
      <description>Um dos itens mais simples e importantes quando falamos de clean code é a declaração de variáveis. Enquanto os nomes das variáveis são de extrema importância na elaboração de um código limpo, seu posicionamento dentro de um método frequentemente recebe pouca atenção, o que pode influenciar negativamente a compreensibilidade do código.
 Mas existem algumas práticas super intuitivas que podemos aplicar para facilitar ainda mais a leitura do nosso código, e que são bastante fáceis de ensinar para desenvolvedores com qualquer nível de experiência.</description>

      
      
        
        
        
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-posicionamento-variaveis/img/featured.jpg" type="image/jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>O melhor e o pior tipo de testes para microserviços</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-melhor-e-pior-tipos-teste-para-microservicos/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-melhor-e-pior-tipos-teste-para-microservicos/</guid>
      <description>Não há dúvidas que a presença de bons testes é indispensável para garantir a qualidade de um microserviço. O que muita gente não se dá conta, é que algumas categorias de testes podem ser nocivas à produtividade de um time e devem ser evitadas. Existem também categorias de teste cujo retorno sobre investimento é absurdamente grande. Neste artigo, exploro esse cenário a fim de demonstrar quais são os melhores tipos de teste para aplicar em microserviços.</description>

      
      
        
        
        
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-melhor-e-pior-tipos-teste-para-microservicos/img/featured.jpg" type="image/jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Como implementar test data builders em C# com ForeverFactory</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-test-builders-com-foreverfactory/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-test-builders-com-foreverfactory/</guid>
      <description>Nos artigos anteriores da série, exploramos como o uso de test builders pode simplificar a construção de testes.
 Neste artigo, apresento a biblioteca ForeverFactory, que se propõe a simplificar a implementação de builders ao mesmo tempo que maximiza a reutilização de configurações.
 Por que criei a ForeverFactory? Gosto muito da abordagem de escrever test builders artesanais, totalmente customizados para os cenários de um software, como apresentado neste outro artigo, fazê-los sempre desta forma pode ser bastante repetitivo.</description>

      
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/img/posts/social-media.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Como adicionar Source Link num pacote NuGet</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-adicionar-source-link-pacote-nuget/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-adicionar-source-link-pacote-nuget/</guid>
      <description>Como pudemos ver no artigo anterior, o Source Link é uma tecnologia que visa prover uma grande experiência de depuração para binários .NET e que facilita muito a vida dos desenvolvedores na hora de resolver problemas.
 Neste artigo, veremos como adicionar suporte ao Source Link nas nossas bibliotecas.
 Como adicionar Source Link num assembly O primeiro passo para adicionar suporte ao Source Link nos nossos assemblies é instalar o pacote Source Link do provedor de controle de versão que você utiliza no seu projeto.</description>

      
      
        
        
        
          
          
            
            
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/img/posts/social-media.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Como depurar pacotes NuGet com Source Link</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-depurar-com-source-link/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-depurar-com-source-link/</guid>
      <description>O Source Link é uma tecnologia que visa prover uma grande experiência de depuração para binários .NET e que facilita muito a vida dos desenvolvedores na hora de resolver problemas.
 Para isso, ele insere metadados nos binários e nos pacotes NuGet, de modo que a IDE possa fazer o download do código fonte diretamente dos repositórios no GitHub, GitLab, Azure DevOps, ou qualquer outro provedor que tenha suporte ao recurso.</description>

      
      
        
        
        
          
          
            
            
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/img/posts/social-media.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Versionamento semântico simplificado com MinVer</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-versionamento-semantico-com-minver/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-versionamento-semantico-com-minver/</guid>
      <description>MinVer é uma ferramenta extremamente útil para facilitar o versionamento semântico de assemblies .NET usando Git tags.
O versionamento semântico, de acordo com o SemVer 2.0.0, segue a seguinte estrutura: [Major].[Minor].[Patch]. Resumindo:
 Quando a Major sobe, isso indica que ouve uma grande mudança, e possível quebra de compatibilidade com as versões anteriores Quando a Minor sobe, isso indica adição de funcionalidade, sem perda de compatibilidade Quando o Patch sobe, isso indica correções ou melhorias  Versionamento semântico mal feito Tradicionalmente, a forma como controlamos a versão de um assembly é através da tag &amp;lt;PackageVersion&amp;gt;1.</description>

      
      
        
        
        
          
          
            
            
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/img/posts/social-media.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Como criar um gerador de microserviços usando o Replicante</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-criando-um-gerador-microservicos-com-replicante/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-criando-um-gerador-microservicos-com-replicante/</guid>
      <description>Em cada organização, há uma estratégia diferente para agilizar a criação de novos microserviços. O espectro é bem amplo, indo de padronização global até a liberadade total.
Em muitos lugares, a estratégia da estrada pavimentada ainda não é uma realidade, e não há geradores de serviços, nem muitas bibliotecas prontas para facilitar muitas das situações do dia-a-dia. Mas existem formas de agilizar a criação de novos microserviços que não exigem tanto esforço e podem ser implementadas rapidamente.</description>

      
      
        
        
        
          
          
            
            
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/img/posts/social-media.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma estratégia para nivelar o conhecimento de um time em tempo recorde</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-construindo-um-time-que-nao-tem-medo-de-aprender-e-ensinar/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-construindo-um-time-que-nao-tem-medo-de-aprender-e-ensinar/</guid>
      <description>Por volta de maio de 2020, ainda bem no começo da pandemia, nasceu na Ambev Tech um time responsável por construir a nova plataforma de promocionamento de produtos da Ambev no Brasil. O time já nasceu com todos trabalhando remotamente, ainda aprendendo a lidar com as novas rotinas, e com a explosão de reuniões no Zoom.
Excluindo outros papéis como product owner e coordenador, a composição do time era a seguinte:</description>

      
      
        
        
        
          
          
            
            
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/img/posts/social-media.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Acelerando desenvolvimento para Kubernetes com Tilt</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-tilt/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-tilt/</guid>
      <description>É fácil testar localmente uma aplicação destinada a rodar num cluster Kubernetes?
Na maioria dos casos a resposta é não, e o motivo é simples: o Kubernetes é uma plataforma especialmente adequada para a arquitetura de microserviços, e microserviços geralmente vivem num ecossistema complexo, em meio a outros serviços, load balancers, ingress, mecanismos de auto-scaling e muito mais.
Testar um serviço ou alguns poucos serviços localmente pode ser feito facilmente com o auxílio do Docker Compose, mas a verdade é que este &amp;ldquo;ambiente local&amp;rdquo; não é nada parecido com a realidade de um cluster Kubernetes.</description>

      
      
        
        
        
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-tilt/img/cover.jpg" type="image/jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um cluster K8s local com Kind</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-criando-um-cluster-k8s-local-com-kind/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-criando-um-cluster-k8s-local-com-kind/</guid>
      <description>Há vários casos em que é útil configurar um cluster Kubernetes local. Quando estamos aprendendo Kubernetes pela primeira vez, por exemplo, rodar a coisa toda localmente ajuda bastante. Ou talvez só queiramos testar alguma funcionalidade do Kubernetes sem impactar um cluster produtivo.
De um jeito ou de outro, precisamos escolher qual solução de cluster local usar, e temos várias a disposição:
 Kind k3d Minikube Microk8s Docker for Desktop  Destas opções, a única que nunca testei foi o Microk8s.</description>

      
      
        
        
        
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-criando-um-cluster-k8s-local-com-kind/img/cover.jpg" type="image/jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Acelerando a criação de aplicações e serviços com Replicante</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-replicante/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-replicante/</guid>
      <description>Neste artigo, pretendo apresentar uma nova ferramenta para facilitar a geração de projetos a partir de templates. Um processador de templates chamado Replicante. Meu primeiro projeto open-source.
Nos parágrafos abaixo, vou tentar explicar as motivações que me levaram a implementar esse projeto, e como ele pode ser usado para facilitar a vida em algumas tarefas banais que acabam consumindo nosso tempo.
CTRL+C, CTRL+V Plus De vez em quando temos que começar um novo projeto de software.</description>

      
      
        
        
        
          
          
            
            
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/img/posts/social-media.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando uma CLI com Gluegun</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-criando-uma-cli-com-gluegun/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-criando-uma-cli-com-gluegun/</guid>
      <description>Quando comecei a implementar o Replicante (o meu primeiro projeto que considero verdadeiramente open source), precisei de uma ferramenta que me permitisse implementar uma CLI (command line interface) apresentável, fácil de usar, e fácil de desenvolver. Encontrei tudo isso no Gluegun.
Gluegun? Gluegun é um toolkit para desenvolvimento de apps de linha de comando escritos em TypeScript. O nome é bem condizente com a sua construção, pois ele cola com maestria uma série de excelentes bibliotecas para resolver os principais problemas de um app de linha de comando.</description>

      
      
        
        
        
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-criando-uma-cli-com-gluegun/img/cover.jpg" type="image/jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Deep Thinking, Papel e Caneta</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-deep-thinking-papel-e-caneta/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-deep-thinking-papel-e-caneta/</guid>
      <description>Neste artigo, falo sobre como o hábito de usar caderno e caneta tem me ajudado a pensar profundamente sobre temas importantes, e a fazer e executar planos de forma mais eficaz. Também apresento as estratégias que uso para tirar o máximo proveito do caderno, um dispositivo que hoje em dia é tão fácil esquecer num canto, mas que se usado corretamente, pode ser um poderoso instrumento de mudança.
TL;DR Se você for muito impaciente, ou estar sem tempo pra ler o texto todo, pode pular direto para a seção Lista de materiais.</description>

      
      
        
        
        
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-deep-thinking-papel-e-caneta/img/cover.jpg" type="image/jpg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerando diagramas UML programaticamente com yUML e Python</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-gerando-uml-programaticamente-com-yuml-e-python/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-gerando-uml-programaticamente-com-yuml-e-python/</guid>
      <description>Neste artigo rápido, pretendo fazer uma apresentação rápida do yUML e mostrar como podemos tirar proveito da ferramenta para gerar diagramas UML da documentação de um projeto. Tudo isso de forma programática, de modo que a documentação seja reflexo da realidade do código.
yUML O yUML é uma ferramenta de geração de diagramas UML como esboço. Ele não tem a ambição de ser ferramenta última de diagramação, mas de ajudar a criar alguns tipos de diagrama de forma facilitada.</description>

      
      
        
        
        
          
          
            
            
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/img/posts/social-media.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Arquitetura Gritante com MediatR</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-arquitetura-gritante-com-mediatr/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-arquitetura-gritante-com-mediatr/</guid>
      <description>Em artigos anteriores, falei sobre o conceito de Arquitetura Gritante e sobre a biblioteca MediatR. Neste arquivo vou mostrar como podemos usar o MediatR para pôr em prática os conceitos de Arquitetura Gritante, resultando numa camada de aplicação mais voltada às operações de negócio.
Estrutura de aplicação Uma estrutura de aplicação que tenho testado e gostado bastante, é baseada no modelo apresentado por Jason Taylor no NDC Sydney 2019, que aplica Arquitetura Limpa a um projeto com ASP.</description>

      
      
        
        
        
          
          
            
            
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/img/posts/social-media.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Como o MediatR pode ajudar no meu projeto?</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-mediatr/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-mediatr/</guid>
      <description>O MediatR é uma biblioteca pouco ambiciosa, feita para resolver um problema bem específico: como, dentro de um processo, desacoplar o envio de mensagens do manuseio das mesmas? E o MediatR faz isso de forma simples e elegante.
MediatR A biblioteca foi criada por Jimmy Bogard, o mesmo autor do AutoMapper, e está atualmente na sua quinta versão. Um item bacana é que a biblioteca não tem dependências.
Requests e Handlers O que eu mais gosto do MediatR é a forma como ele facilita mover toda lógica de negócio da camada de apresentação para a camada de aplicação.</description>

      
      
        
        
        
          
          
            
            
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/img/posts/social-media.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Ping-pong Pair Programming - Aprenda uma das melhores técnicas de programação em par</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-ping-pong-pair-programming/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-ping-pong-pair-programming/</guid>
      <description>Duas cabeças pensam melhor que uma, já dizia o ditado. E muitas vezes é verdade mesmo. Por isso, a prática da programação em par, ou pair programming tem ganhado tanta força mundo afora.
Pair programming A ideia básica é simples: tal como no rally, em que o piloto e o navegador colaboram para vencer a corrida, no pair programming a dupla colabora numa dinâmica parecida para atingir um objetivo.
  Um programador assume o papel de piloto (e o teclado), e o outro de navegador, responsável por acompanhar o desenvolvimento e antecipar os próximos passos.</description>

      
      
        
        
        
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-ping-pong-pair-programming/img/cover-tdd-cycle.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Apprenticeship Patterns</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/resenha-apprenticeship-patterns/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/resenha-apprenticeship-patterns/</guid>
      <description>Apprenticeship Patterns: Guidance for the Aspiring Software Craftsman foi um dos melhores livros que li em muito tempo. Uma guia completo para todo aquele que deseja perseguir uma carreira com desenvolvimento de software.
   Neste livro, Dave Hoover, Adewale Oshineye fizeram um magnífico trabalho ao compilar a sabedoria e experiência de vários dos melhores profissionais mundo afora, trazendo exemplos de inúmeras situações que um desenvolvedor vai enfrentar ao longo da sua carreira, tudo num formato bastante simples e fácil entender, chamado Language Patterns.</description>

      
      
        
        
        
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/resenha-apprenticeship-patterns/img/cover-apprenticeship-patterns.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Como implementei a busca offline para o meu site estático feito em Hugo</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-implementei-busca-offline-blog/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-implementei-busca-offline-blog/</guid>
      <description>Este blog começou como um experimento e um objetivo: não custar nada no fim do mês.
Por isso decidi criar um site estático com um gerador chamado Hugo. Isso significa que não existe um backend para o blog; não existe uma arquitetura Cliente/Servidor, apenas o cliente, e todo o conteúdo do site é pré-renderizado.
Mas nem por isso ele precisa ser muito restrito em funcionalidades. Não é a falta de um servidor que impediria ter um recurso de busca de conteúdo no site.</description>

      
      
        
        
        
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-implementei-busca-offline-blog/img/cover-lunr.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Como visualizar o desenvolvimento de projetos com Gource</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-visualizar-desenvolvimento-com-gource/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-visualizar-desenvolvimento-com-gource/</guid>
      <description>O Gource é uma ferramenta open-source que permite visualizar o desenvolvimento de projetos de software com base num sistema de controle de versão como Git, Mercurial, Bazaar and SVN.
Por exemplo, esta é uma visualização de quase 2 horas de toda a história de desenvolvimento do kernel do Linux de 1991 a 2015:
  Esse tipo de visualização pode ter várias utilidades. Para um projeto open-source, pode servir como reconhecimento ao trabalho de uma comunidade engajada.</description>

      
      
        
        
        
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-visualizar-desenvolvimento-com-gource/img/cover-gource.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Arquitetura Gritante</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-arquitetura-gritante/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-arquitetura-gritante/</guid>
      <description>Um dos meus capítulos preferidos do livro Arquitetura Limpa, do Robert C. Martin (o Uncle Bob) é um chamado Arquitetura Gritante.
O conceito é muito simples, mas certamente nos faz refletir sobre como estruturamos nossas aplicações, e como a estrutura escolhida dá uma cara para uma aplicação.
 O tema da aplicação deve ser evidente na sua estrutura.
 À primeira vista, esta fala pode parecer óbvia, mas vamos ver alguns exemplos para entender as nuances do problema.</description>

      
      
        
        
        
          
          
            
            
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/img/posts/social-media.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Pattern matching no C# 8.0</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-pattern-matching-csharp/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-pattern-matching-csharp/</guid>
      <description>A partir do C# 7.0 a linguagem começou a receber funcionalidades que fazem uso de um recurso de programação funcional chamado pattern matching. A maioria desses recursos é derivada do F# e a introdução deles no C# visa facilitar a vida do desenvolvedor e solução de certos tipos de problemas.
São recursos muito poderosos e que simplificam em muito alguns tipos de construções.
Como os recursos de pattern matching do C# 8.</description>

      
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/img/posts/social-media.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Como implementar Health Checks para sua aplicação usando as extensões do ASP.NET Core 3.0</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-healthchecks-aspnetcore3/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-healthchecks-aspnetcore3/</guid>
      <description>O ASP.NET Core 3.0 fornece uma forma bastante prática de implementar um endpoint para checar a saúde de uma aplicação.
Um endpoint de Health Check bem implementado pode nos ajudar de inúmeras formas a manter uma aplicação rodando. Podemos usá-los em conjunto com o liveness probes do Kubernetes, por exemplo, para que ele possa verificar a saúde de um serviço e assim poder reiniciá-lo caso as coisas dêem errado. Ferramentas de monitoramento também podem fazer uso desses endpoints para gerar alertas e estatísticas.</description>

      
      
        
        
        
          
          
            
            
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/img/posts/social-media.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Testes de integração mais rápidos com Docker e MongoDB em memória</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-testes-mais-rapidos-com-mongodb-inmemory/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-testes-mais-rapidos-com-mongodb-inmemory/</guid>
      <description>A forma mais fácil de configurar o MongoDB para rodar em memória é utilizando um sistema de arquivos do tipo tmpfs.
Os sistemas de arquivo tmpfs não armazenam os dados em dispositivos de armazenamento permanentes, como HDs, pendrives, etc. Ao invés disso, manipulam os dados diretamente na memória RAM, ou seja, são voláteis. Por isso, muitas distribuições Unix os utilizam para diretório temporário /tmp ou até para compartilhamento de memória.</description>

      
      
        
        
        
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-testes-mais-rapidos-com-mongodb-inmemory/img/cover.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Testes de mutação com Stryker.NET</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-testes-mutacao-stryker-net/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-testes-mutacao-stryker-net/</guid>
      <description>A realidade do desenvolvimento nos dias atuais demanda agir rápido. Nossos produtos precisam ser capazes de mudar quase tão rapidamente quanto o comportamento e as demandas dos nossos clientes. Precisamos ser capazes de correr. De entregar rápido e errar rápido. De aprender com os erros e seguir em frente. E a única forma segura de seguir em frente num ritmo alucinante é seguir com qualidade.
Os testes unitários são uma das principais ferramentas do desenvolvedor para garantir um desenvolvimento com qualidade.</description>

      
      
        
        
        
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-testes-mutacao-stryker-net/img/cover.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrega contínua de blogs Hugo com GitHub Actions</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-continuous-delivery-blog-com-hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-continuous-delivery-blog-com-hugo/</guid>
      <description>O Hugo é hoje um dos melhores e mais populares geradores de sites estáticos. Já o GitHub Pages oferece um excelente serviço para distribuir gratuitamente conteúdos estáticos, o que é perfeito para blogs. Logo, é natural que as duas ferramentas sejam comumente usadas em conjunto.
A partir do momento que o blog estiver todo configurado, com todos os templates customizados da forma como queremos, o dia-a-dia do blog passa a revolver em torno da criação de conteúdo.</description>

      
      
        
        
        
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-continuous-delivery-blog-com-hugo/img/cover.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Boas práticas para implementar Test Data Builders em C#</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-test-builders-csharp-boas-praticas/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-test-builders-csharp-boas-praticas/</guid>
      <description>Neste post, vamos explorar algumas boas práticas na escrita de Test Data Builders. Mas para entender o que são &amp;ldquo;bons&amp;rdquo; builders, primeiro precisamos entender o que são builders &amp;ldquo;ruins&amp;rdquo;.
&amp;ldquo;Bom&amp;rdquo; e &amp;ldquo;ruim&amp;rdquo; são distinções claramente subjetivas, e os exemplos que listei abaixo são baseados na minha experiência pessoal e refletem a minha opinião apenas.
Erros comuns e Antipatterns Builders ajudam bastante, mas temos que tomar alguns cuidados. Vamos ver alguns antipatterns comuns que já observei muitas pessoas fazendo (inclusive eu).</description>

      
      
        
        
        
          
          
            
            
          
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/img/posts/social-media.png" type="image/png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Simplificando setup de testes em C# com Test Data Builders</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-test-builders-csharp-intro/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-test-builders-csharp-intro/</guid>
      <description>Implementar uma boa suíte de testes unitários para nossos projetos pode ser muito recompensador, e na maioria dos casos, é indispensável. Mas, se não tomarmos certos cuidados, a manutenção desta suíte pode se tornar tediosa e até terrivelmente trabalhosa.
Vejamos um cenário muito comum, e que pode ser resolvido facilmente com o design pattern Builder aplicado a testes para obter o que chamamos de test data builders, ou simplesmente test builders.</description>

      
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/img/posts/social-media.png" type="image/png" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>