<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hercules on Blog Dyego Maas</title>
    <link>https://blog.dyegomaas.com.br/tags/hercules/</link>
    <description>Recent content in hercules on Blog Dyego Maas</description>   
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.dyegomaas.com.br/tags/hercules/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Visualizando centenas de repositórios usando a ferramenta Gource</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-visualizando-centenas-projetos-com-gource/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-visualizando-centenas-projetos-com-gource/</guid>
      <description>Visualizar um repositório com a ferramenta Gource é bastante simples. Basta rodar o comando gource dentro do repositório e voilà. Mas e se quisermos gerar uma visualização de centenas de repositórios de uma vez? É este cenário que exploro nesse post.
  Figura 1. Visualização com Gource  Organizações que trabalham com microsserviços tendem a distribuir o desenvolvimento em um grande número de pequenos repositórios. Cada microsserviço e cada microfrontend reside em um repositório próprio.</description>

      
      
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/tags/hercules/img/posts/social-media.png" type="image/png"/>      
    </item>
    
    <item>
      <title>Como visualizar o desenvolvimento de projetos com Gource</title>
      <link>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-visualizar-desenvolvimento-com-gource/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-visualizar-desenvolvimento-com-gource/</guid>
      <description>O Gource é uma ferramenta open-source que permite visualizar o desenvolvimento de projetos de software com base num sistema de controle de versão como Git, Mercurial, Bazaar and SVN.
Por exemplo, esta é uma visualização de quase 2 horas de toda a história de desenvolvimento do kernel do Linux de 1991 a 2015:
  Esse tipo de visualização pode ter várias utilidades. Para um projeto open-source, pode servir como reconhecimento ao trabalho de uma comunidade engajada.</description>

      
      
      
      
      
        
        
      
      
      
      <enclosure url="https://blog.dyegomaas.com.br/posts/artigo-como-visualizar-desenvolvimento-com-gource/img/cover-gource.png" type="image/png"/>      
    </item>
    
  </channel>
</rss>